----
title: http
----

http所谓的“超文本传输协议”其实并不怎么管“传输”的事情。

http协议的核心部分是它传输的报文内容。

http是一个纯文本的协议，所以头数据都是ASCII码的文本，可以很容易地用肉眼

阅读，不用借助程序解析也能看懂。

起始行(start line) + 头部字段(header) = ***请求头***

消息正文又称为***实体***但是与header对应，很多时候就直接称为***body***

http协议规定报文必须有header并且header之后必须要有一个空行，但是可以没有body

在很多时候，特别是浏览器发送get请求的时候都是这样，http报文经常是只有header而没有body,相当于只发了一个超级“大头”过来，可以想象为：每时每刻网络上都有数不清的“大头儿子”在跑来跑去。不过这个大头也不能太大，虽然http协议对header的大小没有做限制，但是各个web服务器都不会允许过大的请求头，因为头部太大可能会占用大量的服务器资源，影响运行效率。

请求行简要描述了客户端想要如何操作服务器端的资源。

由三部分构成：
* 请求方法
* 请求目标
* 版本号

这三个部分通常使用空格来分隔。

例如：GET / HTTP/1.1

* GET是请求方法
* /是请求目标
* HTTP/1.1是版本号

意思就是： “服务器你好，我想获取网站根目录下的默认文件，我用的协议版本号是1.1请不要用1.0或者2.0回复我。



请求行或状态行再加上头部字段集合就构成了http报文里完整的请求头或响应头。

http头字段非常灵活，不仅可以使用标准里的host、connection等已经定义的头，也可以任意添加自定义头，这就给http协议带来了无限的扩展可能。

注意：

* 字段名不区分大小写，但是首字母大写的可读性更好
* 字段里不允许出现空格、下划线_,但是可以使用连字符

常用头字段

* 通用字段
* 请求字段
* 响应字段
* 实体字段： 实际上可以归为通用字段，但是专门用来描述body的额外信息

对http报文的解析和处理实际上就是对头字段的处理，理解了头字段也就理解了http报文

### Host

属于请求字段，只能出现在请求头里，同时也是唯一一个http1.1规范里要求必须出现的字段，如果请求头部字段里没有这个host，那这就是一个错误的报文。host字段用来告诉服务器这个请求应该由哪个主机来处理，当一台计算机上托管了多个虚拟主机的时候，服务器端就需要用host字段来选择，有点像一个简单的“路由重定向”。

1:如果拼 HTTP 报文的时候，在头字段后多加了一个 CRLF，导致出现了一个空行，会发生什么？
在header 下面第一个空行以后都会被当作body 体

2:讲头字段时说“:”后的空格可以有多个，那为什么绝大多数情况下都只使用一个空格呢？
头部多一个空格就会多一个传输的字节，去掉无用的信息，保证传输的头部字节数尽量小
















